\input{package_diapo.tex}
\parindent0pt %désactiver indentation automatique

%pour le diapo
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{spruce}
\setbeamercovered{dynamic}

\definecolor{vert1}{HTML}{6aaa14}
\definecolor{vert}{HTML}{62990f}
\DeclareCaptionFont{myblue}{vert}

\newcommand{\barre}[2]{
    \draw[colorR, line width=1.2,line cap=round] (#1-0.15, #2-0.15) -- +(0.3, 0.3);
    \draw[colorR, line width=1.2,line cap=round] (#1+0.15, #2-0.15) -- +(-0.3, 0.3);
}

\setbeamercolor{frametitle}{bg=vert!15!white, fg=vert}
\setbeamercolor{block title}{fg=vert1}
\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=vert, fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot} {bg=vert!50!white, fg=vert!20!black}
\setbeamercolor{date in head/foot}  {bg=vert!15!white, fg=vert!40!black}
\setbeamercolor{title}{fg=black}

\setbeamercolor{caption name}{fg=structure!70!black}
\setbeamertemplate{headline}{
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=1ex,dp=0ex]{author in head/foot}
    \usebeamerfont{author in head/foot}
    \end{beamercolorbox}
}
\newcommand{\setDefaultFootline}[0]{
    \setbeamertemplate{footline}{
      \leavevmode\hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}\insertsection
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}\insertsubsection
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
        \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
        \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex} 
      \end{beamercolorbox}
      }
      \vskip0pt%
    }
}\setDefaultFootline

\newcommand{\setSmallFootline}[0]{
    \setbeamertemplate{footline}{
      \leavevmode\hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{date in head/foot}%
        \usebeamerfont{date in head/foot}
      \end{beamercolorbox}
      }
      \vskip0pt%
    }
}

\setbeamertemplate{blocks}[rounded]

\newcommand{\resetNavigationSymbols}[]{
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{%
        \insertslidenavigationsymbol%
        \insertframenavigationsymbol%
        \insertsubsectionnavigationsymbol%
        \insertsectionnavigationsymbol%
        \insertdocnavigationsymbol%
        \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
    }
}%\resetNavigationSymbols
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%BBB ne permet pas la navigation


%pour la grenouille
\definecolor{vert1}{HTML}{6aaa14}
\definecolor{vert2}{HTML}{78ba01}
\definecolor{vert3}{HTML}{6aaa14}
\definecolor{vert4}{HTML}{5a9120}

%réglage tikz
%couleurs
\definecolor{orangeAnimath}{RGB}{234,94,0}
\definecolor{bleuAnimath}{RGB}{0,159,227}
\definecolor{colorA}{HTML}{009fe3}%bleu
\definecolor{colorB}{HTML}{23e700}%vert
\definecolor{colorC}{HTML}{EA5E00}%orange
\definecolor{colorD}{HTML}{c400e7}%violet
\definecolor{colorE}{HTML}{3041bd}%bleu foncé
\definecolor{colorX}{HTML}{FFFFFF}%blanc
\definecolor{colorG}{gray}{0.4}   %gris clair
\definecolor{colorGclair}{gray}{0.8}   %gris clair
\definecolor{colorg}{gray}{0.9}   %gris foncé
\definecolor{colorGfoncé}{gray}{0.4}   %gris foncé
\definecolor{colorR}{HTML}{FF0000}%rouge
\newcommand{\nuance}{80}
\newcommand{\blanc}{20}
\colorlet{colorAlight}{colorA!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorBlight}{colorB!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorClight}{colorC!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorDlight}{colorD!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorElight}{colorE!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorRlight}{colorR!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorO}{orangeAnimath}
%commandes
\newcommand{\nodeN}{\tikz{\draw[fill=bleuAnimath] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeC}[1]{\tikz{\draw[fill=#1] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeA}{\tikz{\draw[fill=white] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeB}{\tikz{\draw[fill=black] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nen}{\tikz{\draw[fill=bleuAnimath] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nenA}{\tikz{\draw[fill=white] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nenB}{\tikz{\draw[fill=black] (0,0) circle (.2cm);}}
%config
\tikzset{
    contour/.style = {line width=0.25pt, draw=#1},
    contour/.default = black,
    carre/.style = {regular polygon,regular polygon sides=4},
    réussit/.style={contour, circle, fill=colorAlight},
    réussitExploré/.style={contour=colorE,line width=0.3mm ,circle, fill=colorAlight},
    raté/.style={contour=colorE, circle, fill=colorA, line width=0.3mm},
    noeud/.style={contour, circle},
    exploré/.style={contour=colorE, circle,line width=0.3mm},
    chemin/.style={contour, circle, fill=colorClight},
    masse/.style= {contour, carre, rounded corners, fill=orangeAnimath},
    pesée/.style= {line width=0.3mm, colorE},
    choix/.style={diamond, draw, fill=colorClight,text width=4.5em, text badly centered, node distance=2cm, inner sep=0pt, below =0.7cm},
    block/.style={rectangle, draw, fill=colorAlight, node distance=1.8cm,
    text width=5em, text centered, rounded corners, minimum height=4em},
    debut/.style={ellipse, draw, fill=colorBlight, node distance=1.4cm, minimum height=2em},
    styleLine/.style={very thick, color=black!50,->},
    node/.style = {circle, line width=0.25pt, draw=black},
	nodeN/.style={node, fill=bleuAnimath},
	nodeA/.style={node, fill=white},
	nodeB/.style={node, fill=black},
	nodeO/.style={node, fill=colorB},
	nodeC/.style={node, fill=#1},
	nodeC/.default={black}
}


% COMMANDES PERSO ACHILLE
\newcommand{\var}[1]{#1'}
\newcommand{\donc}[0]{\Rightarrow}
\newcommand{\cit}[1]{\guillemotleft #1 \guillemotright}

%\newcounter{propane}
%\newenvironment{demo}{\textit{Démonstration }: }{\\}
%\newenvironment{propriete}{\setcounter{propane}{1} }{\\}
%\newcommand{\property}[1]{\textbf{Propriété \thedefinition.\thepropane.} #1 \addtocounter{propane}{1}\\}
%\newcounter{methodo}
%\setcounter{methodo}{0}
%\newenvironment{methode}{\refstepcounter{methodo} \textbf{Méthode \themethodo :}}{\\}